鍾南山:內地H7N9增 病毒現變異

中國工程院院士、廣州呼吸疾病國家重點實驗室主任鍾南山表示，內地今年至今共錄得367人感染H7N9禽流感個案，按年有所增加，其中116人死亡，死亡率約30%。

鍾南山稱，染病個案增加的其中一個原因，是病毒出現變異。其中兩例變異的H7N9病毒株，在人類身上發現，表明已變異病毒可傳染給人，雖然現在未出現人傳人的個案，但不能排這可能性，不能掉以輕心，呼籲市民不要買活雞回家。

他又表示，病毒會否在人體身上引起更嚴重的病徵，及增加人傳人的危險性，仍未有充分證據證明。

鄰國又送厚禮

支爆未？

死咁d人咪可以拎佢地d錢吊多陣介先